\input{template/template_math.tex}

\begin{document}
\maketitle{Prof. Ronny Freier, Ph. D}{Lösungen - Rechnen mit Matrizen 3}

\section{}{
Gegeben seien die folgenden Matrizen:
\begin{flalign*}
  A =
  \begin{pmatrix}
    4 & 0,5 & 5 \\
    3 & 1.5 & 5
  \end{pmatrix}
  \qquad
  B =
  \begin{pmatrix}
    9 & 7 & 1 \\
    2 & 9 & 2 \\
    7 & 2 & 1
  \end{pmatrix}
  \qquad
  C =
  \begin{pmatrix}
    5,5 & 1 \\
    0 & 1 \\
    3,5 & 0
  \end{pmatrix}
\end{flalign*}
\begin{flalign*}
  D =
  \begin{pmatrix}
    5 & 2 & 6 \\
    2 & 9 & 1 \\
    9 & 2 & 1
  \end{pmatrix}
  \qquad
  E =
  \begin{pmatrix}
    5 & 0 & 1
  \end{pmatrix}
  \qquad
  F =
  \begin{pmatrix}
    2.5 & 3 \\
    1,5 & 1 \\
    0 & 5
  \end{pmatrix}
\end{flalign*}
\begin{enumerate}[a), leftmargin=1.4em]
  \item{
    Bestimmen Sie die Dimensionen der oben geannten Matrizen!
    \begin{flalign*}
      & A: 2 \times 3 \quad
      B: 3 \times 3 \quad
      C: 3 \times 2 \quad
      D: 3 \times 3 \quad
      E: 1 \times 3 \quad
      F: 3 \times 2 &
    \end{flalign*}
  }
  \item{
    Berechnen Sie, wenn möglich!
    \begin{enumerate}[b1), leftmargin=2.1em]
      \item{
        $ \boldsymbol{A^T \cdot C^T} $
        \begin{flalign*}
          & A^T \cdot C^T =
          \begin{pmatrix}
            4 & 3 \\
            0,5 & 1,5 \\
            5 & 5
          \end{pmatrix}
          \cdot
          \begin{pmatrix}
            5,5 & 0 & 3,5 \\
            1 & 1 & 0
          \end{pmatrix}
          =
          \begin{pmatrix}
            25 & 3 & 14 \\
            4,25 & 1,5 & 1,75 \\
            32,5 & 5 & 32,5
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{F \cdot A} $
        \begin{flalign*}
          & F \cdot A =
          \begin{pmatrix}
            19 & 5,75 & 27,5 \\
            9 & 2,25 & 12,5 \\
            15 & 7,5 & 25
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{B - D} $
        \begin{flalign*}
          & B - D =
          \begin{pmatrix}
            4 & 5 & -5 \\
            0 & 0 & 1 \\
            -2 & 0 & 0
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{D \cdot E} $ \\
        \begin{flalign*}
          & \text{nicht lösbar} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{5 \cdot F} $
        \begin{flalign*}
          & 5 \cdot F =
          \begin{pmatrix}
            12,5 & 15 \\
            7,5 & 5 \\
            0 & 25
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{D^T \cdot B} $
        \begin{flalign*}
          & D^T \cdot B =
          \begin{pmatrix}
            5 & 2 & 9 \\
            2 & 9 & 2 \\
            6 & 1 & 1
          \end{pmatrix}
          \cdot B =
          \begin{pmatrix}
            112 & 71 & 18 \\
            50 & 99 & 22 \\
            63 & 53 & 9
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{E \cdot B} $
        \begin{flalign*}
          & E \cdot B =
          \begin{pmatrix}
            52 & 37 & 6
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{C^T \cdot E^T \cdot F} $
        \begin{flalign*}
          &C^T \cdot E^T \cdot F =
          \begin{pmatrix}
            5,5 & 0 & 3,5 \\
            1 & 1 & 0
          \end{pmatrix}
          \cdot
          \begin{pmatrix}
            5 \\
            0 \\
            1 \\
          \end{pmatrix}
          \cdot
          F =
          \begin{pmatrix}
            31 \\
            5
          \end{pmatrix}
          \cdot F &
        \end{flalign*}
        nicht lösbar
      }
    \end{enumerate}
  }
\end{enumerate}
\end{document}
